# poka hz kuda
Examples of configuration
* Chromium setup
https://source.chromium.org/chromium/chromium/src/+/main:.gn
https://source.chromium.org/chromium/chromium/src/+/main:build/config/BUILDCONFIG.gn
https://source.chromium.org/chromium/chromium/src/+/main:build/toolchain/
https://source.chromium.org/chromium/chromium/src/+/main:build/config/compiler/BUILD.gn
* Fuchsia setup
https://fuchsia.googlesource.com/fuchsia/+/refs/heads/main/.gn
https://fuchsia.googlesource.com/fuchsia/+/refs/heads/main/build/config/BUILDCONFIG.gn
https://fuchsia.googlesource.com/fuchsia/+/refs/heads/main/build/toolchain/
https://fuchsia.googlesource.com/fuchsia/+/refs/heads/main/build/config/BUILD.gn


# file extensions and their purpose
# syntax
DSL syntax of GN
// what is dsl


надо погулить в проектах где используется gn мб доки есть и просто в репах примеры и так далее


### GN tools and their cases


### What is ninja?
Ninja is a build system that pursues speed. Compared with other build systems, Ninja is characterized by being fast and concise, retaining only the fewest features to improve compilation speed.


папку gn исследовать. На примеры и так далее. 
cd examples/simple_build
../../out/gn gen -C out
ninja -C out
./out/hello


надо github и gitlab погуглить может гайды есть.

Кстати нужно сделать какой-нибудь пример где все фичи будут раскрыты

это презентация явно требует пояснения

Первый contibute это документация)
chatgpt попробовать использовать чтобы изучить gn?
Кстати думаю гайд нужно на два разбить в любом случае тут ninaj запускается когда все готово


### Practice 
Я бы взял какой-нибудь проект и переписал его build system на gn + ninja 
Также нужно просто потрениться, сделать какую-нибудь сборку c++ где будет какой-нибудь логер, clang, тесты.


### Versioning and distribution
https://gn.googlesource.com/gn/#versioning-and-distribution


### Usage of ninja
https://www.topcoder.com/thrive/articles/Introduction%20to%20Build%20Tools%20GN%20&%20Ninja (Details of Ninja, Ninja vs. Make)


### Ninja commands


(a dump of everything from "gn help" in one web page).
https://gn.googlesource.com/gn/+/HEAD/docs/reference.md


### 
https://www.chromium.org/developers/gn-build-configuration/#common-build-variants и до конца


### Conclusion
There are too many build tools. Sometimes it’s hard to choose which one is the best for our project. I personally think that make is verly popular. It can perform various implicit derivations and is more flexible. Every command has output.

But if you build a large project, GYP and GN should be your first choice. Especially GN, as it is much faster than GYP. Under GN, Ninja even provides a pool mechanism to support concurrent jobs, the same as using the -j parallel mode of make.

The latest Google Chromium project has been migrated to GN from GYP.


Кстати почему бы не стать contributor в gn?)
https://groups.google.com/a/chromium.org/g/gn-dev
https://bugs.chromium.org/p/gn/issues/list
Это будет очень сильно. Представь прийти на интервбю в google и сказать что я contribute делал в gn. Вообще у них много open source проектов. Блядь точно. Это же очень хороший вариант))))))))).
perfetto например

Кстати perfetto можно локально установить и решить тикет.


надо поправить структуру папок. Возможно сделать папку guide в которой будет много md


If you modify the gn settings in the future, you don’t need to re-run gn, ninja will automatically update the settings. It makes the incremental build easier.

еще было бы неплохо outputs командам и что они значат


вот как там build.gn двигать по разным папкам и как команды будут выглядеть.

явно нужно смотреть большие проекты как там делают. Потому что много инструментов не особо понятно. Как какие файлы используются и подключаются.
Структура.









